[轉工]決定由保安轉數據中心有什麼要注意？

33歲人想有一門技能生存，所以想讀電腦，轉工入數據中心，但唔知要什麼要求和做什麼？

唔需要，數據中心都會請保安

要識用電腦

唔需要你 無人會偷server

Data Center admin都係保安
都係返shift
登記人出入
有事都係打電話call人

做NOC?
你識字都會請
每日check crac機，幫客換帶做remote hand
要返shift

都係保安
Equinix算係最出名既data center 美資 4天工作週 但每日要返12個鐘 所以好難請到人
工作地方好凍 帶多件衫
同埋通宵更一樣忙 因為要serve外國客 無其他data center咁得閒可以訓覺
工作地點好偏僻
美資福利好 又係大公司
但我覺得通宵更太辛苦 仲要返12個鐘 又遠 實無哂私人時間 所以覺得會好難頂

一星期四日，人工和學歷要好高嗎？
見他請人要求簡單

佢個位叫field engineer 有hd就做得
3輪interview 第一輪電話 第二輪zoom 第三輪上去data center見
但都係hea in 感覺係正正常常就請 同埋好等人用咁
我大學fg開左我15.5k人工 我無take到 因為覺得好伏
頭一個月係training 返9至6 之後8am-8pm/8pm-8am
hr話編更好有彈性想邊日off都可以request

另外14日al 醫療保險包埋屋企人

以為會有20k up

八卦吓先!
考返個電工A/B牌會唔會有幫助?

一路做上去可能有既
但呢d工真係無乜前途 係間公司可能算係最低級既position

唔記得講 一個月要返8日通宵更 每1日通宵更有180蚊津貼
加埋都係17k都無 又要返通宵 玩殘個生理時鐘
勁伏

伏位是因為大學生都15.5k

翻過半年noc 返夜斷六親個排啲fd成日約但我又要返工
我返個更輪三更 早夜通宵 得返早約到人
個身體又好差 返完通宵個人好呆滯
唯一好處係workload唔大無咩壓力準時收工唔使上身

覺得伏最主要係要返通宵1日返12個鐘同太遠
計過一日返12個鐘 我搭車+行過去最快都個幾鐘
如果返通宵更 我8pm返去 8am放工 返到屋企沖涼+訓都起碼10,11點
之後5點幾6點又要起身再返工
全日時間基本上係無哂
雖然一星期返4日 但佢一日12個鐘 12x4=48個鐘 總工時仲多過我而家一星期返5日
同埋佢好似係補勞工假 同埋8號風球都要返
所以覺得好鬼伏

岩啊諗起都覺得辛苦 實加速衰老

買年靚D既風褸

唔知